<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mr. Zhu</title>
    <link>https://zhujunhui.com/</link>
    <description>Recent content on Mr. Zhu</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 May 2021 16:45:57 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://zhujunhui.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>One Record</title>
      <link>https://zhujunhui.com/posts/one-record/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 16:45:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhujunhui.com/posts/one-record/</guid>
      <description>仅记录。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JDASP</title>
      <link>https://zhujunhui.com/posts/jdasp/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Apr 2021 20:20:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhujunhui.com/posts/jdasp/</guid>
      <description>前言 笔者就读于上海交大 JD 学院，苦于各种理由，一直在尝试逃离这里。而逃离的道路上总是充满了荆棘，为了记录这段黑暗的日子、同时也为了造福后辈，一直想着能撰写一篇关于该学院的文章。近日无所事事，把博客从 hexo 迁移到了 hugo，也就顺便开了这篇文章的头。
为什么叫做 JSASP ？灵感来自于一本书，这本书叫做 Computer Systems: A Programmer&amp;rsquo;s Perspective。本就着恶趣味、想恶心人的想法，就叫做 JD: A Student&amp;rsquo;s Perspective 吧。
需要强调的是，所有的描述都是从学生的角度出发的，因此信息难免会有不对称。同时，在部分老师阅读时可能会感到不适，这也是很正常的，因为学生与老师的思考角度并不一致。
我所叙述的事情，在我看来都是事实，或许会得罪到抗压能力不强的你，欢迎你来我的 GitHub 下问候我，也可以来水源私信和我对线。I&#39; m pleasure to argue with you.
推荐阅读：交大生存手册，如果一定要有一本书值得每个交大人看，那就是这本交大生存手册。很喜欢生存手册里的一句话，国内绝大部分大学的本科教学，不是濒临崩溃，而是早已崩溃。
JD 行政系统漫游 JD 学院的行政总是褒贬不一，本着客观、实事求是的态度，需要一一悉数。
首先，学院的教务办的效率还是很高的，比如教务办的邓老师，帮我解决了很多问题，虽然很多莫名其妙的问题都是我自己整出来的。
如果要对 JD 学院的行政做一个比喻，那 Linux 的文件系统实在是再合适不过了。以最高权限为根，层层向下形成了一棵行政树。虽然其实其他学院也大概是这个行政模式，但这个行政模式下，最高执行人的决策大概率往往会决定学生的“生死”。
对于 18 级的学生来说，我们所能想象到的拥有最高权限与最终决定权的是便是大名鼎鼎的 vvlvv 了，vvlvv 是一个非常具有情怀与理想的老师，可惜她的情怀与理想似乎总是与学生的想法与利益冲突，因此我们这一级闹出了不少的乌龙与不愉快的事件。
而在 vvlvv 下面具体还有哪些人，我并不是特别清楚。这里就体现出了一个非常有趣的现象，许许多多的大事件都是经 vvlvv 之手发酵出现的，包括但不限于后文所说的全员导师事件和实习事件。
制造业所面对的现实 几个逼乎链接，请欣赏。
 传统工科行业的工程师是否已经沦为新时代的农民工，被金融和 IT 行业完爆？ 如何看待各平台劝退机械、临床医学、材料、环境科学、生物化学、安全工程、土木工程、船海等理工科专业？  需要指明的是，软件学院的院长 zby 也同样一手主导了激进的教学改革，而为什么只有 JD 学院总是受人炮轰？
在我看来，一个学院的风评与行业的就业形势也是息息相关的。非常遗憾的是，制造业并不景气。观察力敏锐的人应该已经发现了，汽车企业的招聘岗位越来越偏向于软件，而不是传统的汽车设计、制造。据闻，在去年的就业季时，由于车企缩招，很多 JD 学院的应届生原地转码，但由于水平过于拉跨被一家 AI 四小龙之一的公司给直接拉黑了。这是什么概念呢，就相当于过不了筛简历的关。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
